{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002402",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "곡전재"
    },
    "text": "コクチョンジェ (곡전재)\\n\n全羅南道求礼郡土地面五美里\\n\n風水地理上の伝説によれば、この建物は天から落ちてきた仙女の金の指の形をしており、金環落地とも呼ばれています。1929年にパク·スンリム氏が承州に建て、1940年に谷田イ·ギョシン氏が買収し、現在は5代目の孫が住んでいます。もともとは6軒53間の大きさでしたが、現在は5軒51間になっています。門屋、母屋、サランチェの3つの建物はすべて「-字型」に配置されており、高さ2.5m以上のカボチャ石塀で囲まれています。買収時には東行廊と中間棟が損傷していましたが、1998年には復元され、新たに「春海楼」という楼閣も建てられて池の拡張が行われました。2003年には求礼郡郷土文化遺産2003-9号に指定され、古宅観光資源化事業の一環として、母屋以外の残りの4軒がペンションとして利用されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物は何の形をしていますか？",
            "answer": "天から落ちてきた仙女の金の指の形をしています。金環落地とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この建物はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1929年にパク・スンリム氏が建てました。"
        },
        {
            "question": "誰がこの建物を買収しましたか？",
            "answer": "1940年に谷田イ・ギョシン氏が買収しました。"
        },
        {
            "question": "現在は誰がこの建物に住んでいますか？",
            "answer": "5代目の孫が住んでいます。"
        },
        {
            "question": "この建物の大きさは何でしたか？",
            "answer": "もともとは6軒53間の大きさでしたが、現在は5軒51間になっています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような配置になっていますか？",
            "answer": "門屋、母屋、サランチェの3つの建物はすべて「-字型」に配置されています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのように囲まれていますか？",
            "answer": "高さ2.5m以上のカボチャ石塀で囲まれています。"
        },
        {
            "question": "建物の復元や拡張工事はいつ行われましたか？",
            "answer": "東行廊と中間棟の損傷は買収時にありましたが、1998年に復元され、新たに「春海楼」という楼閣も建てられて池の拡張が行われました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何に指定されていますか？",
            "answer": "2003年に求礼郡郷土文化遺産2003-9号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の利用方法は何ですか？",
            "answer": "母屋以外の4軒はペンションとして利用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 275,
        "QA": 354
    }
}